和勇不分唔好得個講字!!!

轉自: Terry的媒體懶人堂

以下是一堆難聽的話。但請看到最後。

有無人好灰？

次次上街都有手足被捕，警察愈來愈放肆。集會出事、遊行出事、行街都出事。

勇武與和理非，甚至不相干的行人，統統都是警察的目標。

做什麼都沒有用。人權法要等，遊行又不批准，集會又被埋伏。

前線不斷被捕，手足一日比一日少。罷工未見行動，革命也搖擺不定。

每日徘徊在好嬲與崩潰之間，精神面貌已黑到盡頭。

唔想放棄，但真係好灰。

我們都懂。這時勢，高官都腳軟，還能意氣風發的，只有讀得書少的警察。

灰，最大理由，是不知所措。

誰都沒有具體計劃，但我們眼下能做的，有一件事。

相信自己人。

有時，對於手足，討論之間未免太過嚴苛。

走不到，被罵送頭。
去港島，被指白癡。
和理非，被說偽善。
不上街，被笑軍師。

其實，在煲底相見前，你我姓甚名誰，都隔著豬嘴。

有時候，不是要送頭。但現場情況突變，沒有直播的上帝視覺，到被捕一刻，其實都可以成頭煙。

沒有人想被捕，也沒有人想連累手足。已經發生，在場的做到最好，但仍然失敗了。

一位僥倖逃離的人對我說，在網上看到幾百留言辱罵，心很痛。

眼前有兄弟被扑頭帶走，當時人太多，轉角跑來速龍。幾個義士上前做肉牆，後面的才能歸家。

走得到的，不是鬼，也不是垃圾。

但很多網友說，累人累物。

請記住，他們至少願意走出來。

在某封遺書，有一個可以公開的故事。

8月5日，多區三罷。接近最後堡壘的旺角，有一個少女。

當時有手足動員，不要死守，去深水埗支援同路人。整個彌敦道爭議不斷，她站在一角，沒有向前走。

期間有人憤慨發言，好心咁驚就唔好嚟。

那位女生終究沒有動身，她和很多和理非一樣，選擇留在旺角。

身上帶著人稱保釋公價的一千蚊，她跑到附近的餐廳買了許多食物和飲品。

其實，她只是個中學生。那些錢，是苦苦儲來的私己錢。

很多人婉拒，最後，晚餐派不完。食物留下了，她帶了很多支水回家。

其實，去深水埗的，留旺角的，都是自己人。或者，當晚全彌敦道都趕到深水埗支援，結果會不一樣。

但各有各做，沒有大台，個人決定，永遠屬於自己。

這才是群眾運動。

輸贏要共同面對，答應過大家，不指責、不割蓆，不篤灰。

勇敢與保守，至少都在街頭。
逃脫與被捕，大家都叫手足。

而其實，所謂的冷氣軍師，也有自己的故事。

一個讀者做執彈隊，八月開始手腳皮膚潰爛。無法工作，長期失眠，氣管問題每日惡化。

也有支援過一位被控重罪的學生，近期主力做文宣，以及在論壇分享經驗。

這些無法再上街的，是否又算冷氣撚？

失去的已經夠多，未見光明，但至少這五個月，堅持也是一種進展。

我們所做的，從開埠以來從未發生過。而敵人，也是前所未有的強大。

灰，很正常，不需要逃避。
但指責自己人，也會叫人沮喪。而這種灰，我們可以避免。

如果在每個難捱的夜晚，你覺得灰。請記起，在同一天空下，我們都在。

在某處，我們承諾過，一起撐到底，直到煲底。

P.S. 附圖，《蘋果》記者周志堅攝於8.18的金鐘。有爭執，打到見血但仍能相擁。因為，大家都是手足。不要絕望，共勉之。

tuiiii

支持.